<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Pedro Maiquez</title>
    <link>http://http://blog.pedromaiquez.es</link>
    <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 15:34:55 +0100</pubDate>
    
    <item>
      <title>Ad Server: 5 razones par internalizarlo</title>
      <link>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/ad-server-razones-par-internalizarlo</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:21:00 +0100</pubDate>
      <author>Pedro Maiquez</author>
      <guid>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/ad-server-razones-par-internalizarlo</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resumen: Cuando contratamos a una agencia de medios para lanzar una campaña digital, la agencia utiliza una herramienta llamada Ad Server que pone en contacto a los millones de publishers (páginas web y otros soportes publicitarios) con tus anuncios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ad Server, además de ayudar a ejecutar las campañas online, genera una gran cantidad datos valiosos que nos enseñan lo que funciona y lo que no funciona en nuestras campañas online, una información importantísima que si el Ad Server no está contratado por tí se queda en la agencia y no en tu compañía. Si cambiamos de agencia, no podremos utilizar estos datos, y si nuestra agencia no trabaja de una forma profesional, podría utilizar este aprendizaje para ejecutar las campañas de nuestros competidores, que podrán disfrutar de nuestros datos para hacer su publicidad online más eficaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de esta razón general, tienes 5 razones concretas para internalizar el Ad Server y obligar a las agencias que lo utilicen en las campañas que gestionan para tí:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mejorar los resultados&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;GUARDAR LOS USUARIOS QUE NO CONVIERTEN&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;De todos los visitantes a una web, sólo un 2% realiza la acción que tienes como objetivo. La razón es que hay usuarios que no están listos todavía para comprar, pero que pueden estarlo en un futuro. Al guardar la información de quiénes son estos usuarios (mediante la instalación de cookies), puedes realizar acciones específicas (como lead nurturing o retargeting) para llevarles hacia la compra e impactarles más adelante, cuando sí estén listos para realizar la acción deseada. Este es un proceso que va más allá de una campaña puntual, y que te va a ayudar a reducir los costes de adquisición de nuevos clientes, por lo que te interesa guardarlos con mucho celo. No quieres que esas cookies estén en manos de un tercero.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;APROVECHAR LOS DATOS DE OTRAS CAMPAÑAS&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;En un única compañía pueden generarse varias campañas online a lo largo de uno o varios años. Algunas de ellas están destinadas a potenciar la marca (awarness) otras están enfocadas en vender (performance). En muchos casos puedes aprovechar la información de campañas anteriores para aprender y hacer más efectiva la que estás a punto de lanzar. Podrías utilizar por ejemplo los usuarios que consumieron tu contenido sobre dietas, para ofrecerles el nuevo producto de adelgazamiento que vas a lanzar. Si no tienes tu propio Ad Server, es complicado que puedas aprovechar estos datos. Las campañas podrían haber sido ejecutadas por agencias distintas, o incluso siendo la misma se trara de un Ad Server distinto, por lo que no podrás aprovechar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mejorar el reporting&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;DOBLE TRACKING O DEDUPLICACIÓN&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Algunas veces los anunciantes empleamos más de una agencia de medios online, dividiendo el trabajo por canales o públicos. Para evitar la duplicación de usuarios y de audiencias, es importante usar un tercer Ad Server (el nuestro) que haga un seguimiento de la actividad que generan todas nuestras agencias, agregando todos los datos en un único lugar e informe.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;AUDITAR LOS RESULTADOS&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Como la información está en una herramienta a la que tenemos acceso, podemos verificar que los resultados que reporta la agencia son correctos.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;GENERAR REPORTES INMEDIATOS Y PERSONALIZADOS&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Si necesitamos la información para una reunión urgente, o para tomar una decisión rápida, siempre tendremos los datos a mano. También te pueden servir útil los de campañas anteriores, pero ya no tendrás a una agencia para que te genere ese reporte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patrocinios deportivos y redes sociales: 5 condiciones para negociarlos</title>
      <link>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/patrocinios-deportivos-y-redes-sociales</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:12:00 +0100</pubDate>
      <author>Pedro Maiquez</author>
      <guid>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/patrocinios-deportivos-y-redes-sociales</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los patrocinios deportivos son una de las inversiones publicitarias que mejor se pueden explotar en canales sociales. Agrupan varias características que los hacen especialmente interesantes para ser “compartidos”: personajes famosos, una actividad que despierta pasiones, un toque de actualidad y gran cantidad de material gráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queremos explotar bien un patrocinio deportivo es importante haber previsto en la negociación de contraprestaciones todas las acciones para la explotación digital. De otro modo puede resultar difícil o casi imposible llevarlas a cabo. Esto supone en lo más básico dedicar un presupuesto específico a estas acciones digitales (obvio, pero no tanto), que dedicaremos tanto a la propia ejecución  (desarrollos, creatividades, etc.) como a su difusión a través de campañas de medios pagados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una acción efectiva en canales sociales se apoya en&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Relaciones con influyentes, generan confianza y amplían reach, como Rafa Nadal y el Sabadell
Explotación de contenidos (fotografías, videos), como hace Nike con el Mundial.
Acciones de creatividad tecnológicas, como hace Movistar también con el Mundial
Juegos online y regalos, como porras con regalos de entradas, merchandising, etc., como hace BBVA con la Liga
Las condiciones mínimas que debes negociar son&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acceso a los deportistas (en grupo si no se puede de forma individual) para acciones digitales. Comprometidos de antemano.
Compromiso de difusión en los canales social media de los equipos y sus jugadores, para aprovechar sus audiencias.
Derecho de primicia de nuestros canales sociales (Twitter, Facebook y Youtube). en la comunicación en todos los eventos en los que esté la marca Sanitas (revisiones médicas, partidos amistosos, etc.) ser los referentes.
Reserva de un mínimo de material y entradas, para generar impactos continuados y no puntuales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periscope: Cómo difundir eventos corporativos</title>
      <link>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/periscope-como-difundir-eventos-corporativos</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:11:00 +0100</pubDate>
      <author>Pedro Maiquez</author>
      <guid>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/periscope-como-difundir-eventos-corporativos</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la era digital una tecnología se convierte en masiva desde el momento en que se consigue hacerla lo suficientemente fácil, conveniente y económica. Eso es lo que parece estar pasando con la retransmisión de vídeo en directo y Periscope, que gracias al impulso de Twitter ha conseguido la friolera de 10 millones de usuarios en sólo cuatro meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como siempre ocurre cuando aparece un nuevo canal con suficiente audiencia, las marcas hemos empezado a emplear Periscope para intentar descubrir de qué manera nos puede resultar útil. Lo más complicado de retransmitir un contenido en directo es que a alguien le interese. Lo siguiente mas complicado es que le interese lo suficiente como para quedarse… la guinda del pastel ya, es que lo comparta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el mero objetivo de hacer pruebas y obtener conclusiones rápidas, en Sanitas hemos hecho ya tres ensayos en la utilización de Periscope para retransmitir eventos de marca, aquí os dejo las primeras conclusiones:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PRIMER RETO: QUE RESULTE INTERESANTE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que los invitados a tu evento estén interesados en estar allí no significa que los que están fuera de él sientan lo mismo. El primer reto es retransmitir algo lo suficientemente relevante, novedoso, exclusivo o interesante que no pueda verse en ningún otro momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de los eventos de Sanitas, el que mejor funcionó fue un Periscope que mostraba a Alberto Chicote (el cocinero y show man) dando una clase magistral de cómo comer sano en un restaurante. En este caso el interés estaba en el personaje que aparecía en ese Periscope: era lo suficientemente atractivo para querer verlo en ese momento, incluso si no es una información de última hora o exclusiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;prueba&lt;em&gt;periscope&lt;/em&gt;chicote
periscope&lt;em&gt;sanitas
chicote&lt;/em&gt;evento
chicote&lt;em&gt;presentacion
eventos&lt;/em&gt;periscope
periscope_chicote
SEGUNDO RETO: CONSEGUIR AUDIENCIA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los eventos tienen un problema: duran poco. Siempre son un día y a una hora, que no necesariamente es buena para toda tu audiencia. Algunos estarán trabajando, otros simplemente no se acordarán (si les has avisado antes) Una de las soluciones al problema de la duración en el caso de Periscope es lanzar una campaña de tweets patrocinados. Un evento en Periscope siempre tiene asociado un tweet y la URL de este tweet, por lo que puedes patrocinarlo como cualquier otro mensaje en Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema es que la URL de tu evento se genera en el mismo momento que lo lanzas, y una campaña en Twitter normalmente no se pone en marcha de forma inmediata, requiere un tiempo de configuración y aprobación por parte de la plataforma. Por lo tanto, es importante que el evento tenga una duración mínima, de al menos 30 minutos, si quieres tener tiempo de lanzar tu campaña de tweets patrocinados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de en Twitter, tu evento en Periscope es susceptible de ser patrocinado en otras plataformas, como Facebook o incluso display. El problema es que cualquier cambio de plataforma (de Facebook a Twitter, por ejemplo) conlleva normalmente una tasa de caída de usuarios alta. En otras palabras, mientras al usuario que hace click en tu anuncio de Facebook se le abre el evento en Periscope, es posible que transcurra demasiado tiempo y se ponga a hacer otra cosa. Habrás pagado un click, pero la analítica de Periscope te dirá que ese usuario no ha llegado a estar en tu evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;periscope&lt;em&gt;eventos&lt;/em&gt;sanitas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TERCER RETO: VÍDEO Y CONEXIÓN DE CALIDAD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último pero no menos importante: que tu vídeo no se mueva como si estuvieses saltando y no tenga una calidad pobre. Estamos hablando de vídeos corporativos, con una marca detrás, pero Periscope funciona en un smartphone y no en una cámara de vídeo profesional. Esto supone muchas limitaciones técnicas (cámara, micrófono, estabilidad) que nosotros salvamos con:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un iPhone 6 (una cámara decente) y conexión 4G. Cuidado con la conexión, pues funciona cuando no hay gente pero se satura durante el evento. Si hay WIFI exclusivo para la retransmisión, mucho mejor.
Un micrófono externo para el iPhone (obra de los avispados de la agencia de vídeo).
Un artilugio casero para estabilizar la imagen que monté en el último momento, compuesto de un trípode casero, un palo de selfie y mucha cinta americana. La obra podéis apreciarla abajo, puro arte en “modo testing”.
periscope&lt;em&gt;estabilizar&lt;/em&gt;imagen&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El cortoplacismo de los Consejos de Dirección y el Modelo de Atribución Digital</title>
      <link>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/cortoplacismo-modelo-atribucion-digital</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 08:17:00 +0100</pubDate>
      <author>Pedro Maiquez</author>
      <guid>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/cortoplacismo-modelo-atribucion-digital</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay dos temas recurrentes en las conversaciones que he tenido en los últimos meses con algunos colegas. El primero de ellos es la falta de una visión de largo plazo en las grandes compañías, y cómo ocurre que en muchos casos es necesario sacar la innovación fuera de los equipos y personas que se ocupan del negocio para montar nuevos departamentos o spin off que empujen el cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo tema es mucho más digital y tiene que ver con el modelo de atribución de las ventas digitales, o cómo atribuimos correctamente el mérito de una venta a los distintos canales con los que el nuevo cliente ha tenido contacto antes de comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo gracioso es que están muy relacionados. El cortoplacismo se debe, según mi conversación de bar, a un penosos proceso de atribución, en el que los beneficios de diciembre se atribuyen al trabajo que ha realizado el ejecutivo en los últimos 12 meses, y no al trabajo que ha realizado él o el resto de compañía mucho antes. Por eso se le asigna un AOP a tan sólo un año, un objetivo que le incentiva a que no piense en el futuro y descarte algunas inversiones o decisiones que aunque son necesarias para mantener a la compañía en crecimiento hacerla sostenible en el tiempo, en el año en curso son costosas y no le van a permitir conseguir su variable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One of the most common business phenomena is also one of the most perplexing: when successful companies face big changes in their environment, they often fail to respond effectively. Unable to defend themselves against competitors armed with new products, technologies, or strategies, they watch their sales and profits erode, their best people leave, and their stock valuations tumble.
Why Good Companies Go Bad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuál es la solución?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repartir el objetivo y el variable entre los próximos tres o cuatro años. Si este año no llega porque ha decidido realizar una inversión que nos hace sobresalir al año siguientee, le premiamos. Si ha tomado decisiones que hacen que este año consigamos resultados y al siguiente nos pase la competencia por encima, le castigamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no incentivamos a nuestros ejecutivos a que piensen en el medio y largo plazo, ¿de verdad esperamos que las grandes compañías que hoy son rentables no desaparezcan?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social Media: Sus cuatro objetivos de negocio</title>
      <link>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/social-media-sus-cuatro-objetivos-de-negocio</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 08:23:00 +0200</pubDate>
      <author>Pedro Maiquez</author>
      <guid>http://http://blog.pedromaiquez.es/a/social-media-sus-cuatro-objetivos-de-negocio</guid>
      <description>&lt;p&gt;A menudo me encuentro con compañeros o colegas que quieren lanzar una acción en canales sociales (o incluso un nuevo puesto de trabajo) pero no tienen claro qué resultado persiguen o cómo van a medir su éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante que no llegues con una idea y un presupuesto cerrado: Piensa primero cuál es la necesidad de negocio que quieres satisfacer, qué esperas conseguir y cómo se traduce eso en un objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Pero qué objetivos de negocio tienen las redes sociales? Los principales son awarnes, generación de leads, venta directa y soporte al cliente. Vamos a verlos en detalle:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuatro objetivos de negocio más comunes de los canales sociales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En estos casos siempre intento encontrar esa necesidad real que queremos satisfacer y traducirla en una métrica que ya utilicemos. Las métricas de negocio en redes sociales son aquellas con las que trabajamos a diario, no las específicas de Facebook o Twitter. Las más comunes son:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Awareness:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ejemplo tweet Red Bull
Red Bull es un buen ejemplo de la utilización de Canales Sociales para generar marca
Incrementar el conocimiento de tu marca o un de un producto es uno de los objetivos más frecuentes de los canales sociales, y normalmente se mide a través de impactos (número de personas que reciben un mensaje) e interacciones (número de personas a los que le interesa ese mensaje). &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sanitas por ejemplo es una compañía de salud global pero es conocida fundamentalmente por los seguros. Las redes sociales nos ayudan a dar a conocer otros servicios como las clínicas dentales, las residencias de mayores y servicios de salud relacionados con la nutrición o la fertilidad, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Generación de Leads:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Twitter para generar leads en social media
El formato Twitter Lead Generation Card envía el correo electrónico del usuario al anunciante cuando este pulsa en el botón
Construir o cualificar una base de datos de clientes potenciales a través de correos electrónicos o de segmentos de retargeting (con cookies) es otro de los objetivos frecuentes, y suele ir de la mano de una estrategia de Marketing de Contenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Base de datos de correos electrónicos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de captar cuentas de email, tanto Facebook como Twitter lo permiten con formatos publicitarios especiales (tipo CPL) donde a cambio de un incentivo (participar en un concurso, descargar algo) el usuario cede su cuenta de correo asociada a Facebook o Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B. Captación de tráfico web para retargeting&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marketing Contenidos ING Direct
El Blog “En Naranja” de ING Direct es un buen ejemplo del uso de canales para generar leads a través del Marketing de Contenidos
Cuando hablamos de leads para retargeting los canales sociales funcionan como un distribuidor de contenidos y la métrica clave son los clicks y tráfico web. Canales como Facebook o Twitter captan tráfico hacia una web contenedor (un blog o cualquier site) donde está el contenido interesante para el usuario. Al llegar a esta web el usuario  demuestra que tiene interés en esa temática relacionada con nuestros productos (intent) y le incluimos en un segmento para reimpactarle con publicidad online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Sanitas disponemos de varios contenedores a los que llevamos tráfico desde los canales sociales, como el blog Muy Saludable o la Biblioteca de Salud. Hay otros buenos ejemplos como el blog de ING Direct “En Naranja“, o “Comparte bienestar” de Philips.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Venta directa (performance)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Venta directa Twitter
La aplicación de gestión de canales sociales Sprout Social se anuncia en Twitter para conseguir nuevas altas
Facebook y Twitter permiten ejecutar campañas enfocadas a la venta, normalmente a través de la generación de tráfico a una tienda online o un formulario. Los canales funcionan como un inventario de display (un espacio para poner banners) que aparecen en los timelines de los usuarios, junto con los mensajes de los amigos y marcas con los que se relacionan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las campañas de ADs para ventas suelen formar parte de un plan de medios digital más amplio y tienen la ventaja de poder segmentar por criterios que otras redes publicitarias no permiten, como gustos, marcas a las que se siguen, etc. También permiten utilizar los correos electrónicos o cookies que hemos logrado obtener previamente para reimpactar a los usuarios con estos banners sociales.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Soporte a clientes&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Atención al cliente en redes sociales de Sanitas
Sanitas, como otras marcas, dispone de un canal en Twitter específico para atención al cliente
Otro de los objetivos de los canales sociales es prevenir y gestionar la publicación de quejas sobre la marca. Esto se consigue a través de la monitorización de las menciones que se publican y su atención y resolución a través de los canales corporativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de Sanitas por ejemplo tenemos todo un proyecto dedicado a esto (nombre clave “Escucha Activa”) donde las dudas y quejas que se publican en Facebook y Twitter las atienden directamente el Contact Center a través de agentes formados y especializados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Objetivos a desterrar: Followers, likes y retweets&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gurús del Social Media
Trampantojo, Por Max (Babelia). Así se deben sentir los gurús del social media que proponen cosas que debes hacer sin conocer tu negocio.
No te procupes por las métricas más tácticas o específicas de los canales social media, cómo el número de followers, likes, comentarios que has recibido… Dependiendo del proyecto pueden ser muy poco relevantes o difíciles de relacionar con tu necesidad de negocio. Cualquier profesional digital se encargará de mejorarlas (y explicártelas) cuando sean relevantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último: Qué (me) ocurre (a mí) cuando hacemos algo sin objetivos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que trabajamos con canales sociales no podemos hacerlo sin objetivos de negocio, bajo pena de caer en el Efecto Tamagotchi: Ese por el cual los ejecutivos de tu compañía sabrán que trabajas en algo de lo que se habla mucho, que usa todo el mundo y que no saben muy bien si sirve para algo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
